Ανάπτυξη Λογισμικού για Αλγοριθμικά Προβλήματα
2017

Μελίνα Σίσκου 1115201200161
Γεώργιος Ρούσσος - Μπάλλας 1115201300151

Δεν υλοποιήθηκε το statistics.
Για compile εντολή make.
Γραμμή εντολής ./proj -d inputfile -q queryfile -f [DFD or DTW] -o outputfile
optional: -k -L

Κατάλογος αρχείων:
main.c		prog.h
prog.c		grid.h
grid.c		hashTable.h
classicHash.c	Makefile
LSH.c
query.c
distances.c

prog.c
Χρησιμοποιείται για τη διαχείριση της γραμμής εντολής(argHandling(), struct Prog). Αν δεν δοθούν σωστά τα ορίσματα εκτυπώνεται η printHelp().

main.c
Το αρχείο διαβάζεται με τις συντεταγμένες διαχωρισμένες με κόμματα.
Διαβάζεται μία φορά ολόκληρο για την εύρεση του δ και τον αριθμό των καμπυλών. Τη δεύτερη φορά καθώς διαβάζεται, μία-μία η κάθε καμπύλη περνάει στο "grid" και αποθηκεύεται είτε με την classicHash() είτε με την LSH_Hash().
Αφαιρούνται διπλότυπες συντεταγμένες του αρχείου εισόδου πριν την εισαγωγή στο grid.
curveAr: πίνακας για την αποθήκευση των αρχικών καμπυλών του αρχείου εισόδου. 
LSH_AR: πίνακας από L δείκτες σε πίνακες κατακερματισμού
Υπολογισμός delta = (4*D*min)
Υπολογισμός ar_ri πίνακα με ομοιόρφη κατανομή.
Μετά την δημιουργία των δομών και την αποθήκευση με κατακερματισμό καλείται query() συνάρτηση η οποία εκτελεί την αναζήτηση. 

grid.c
Για την εύρεση του πιο κοντινού στοιχείου στο grid καλείται η gridpoint() για κάθε διάσταση. Αφαιρούνται τα διαδοχικά διπλότυπα(λειτουργεί μόνο για 2 διαστάσεις) και τα στοιχεία του grid αποθηκεύονται σε μια απλά συνδεδεμένη λίστα, με κάθε ζευγάρι κόμβων να αναπαριστά μια συντεταγμένη (x->y->x->y->x->y)
Δημιουργούνται κ τέτοιες λίστες και ενώνονται με τη συνάρτηση concatenate().

classicHash.c
Εύρεση κλειδιού με κλασσικό κατακερματισμό και εισαγωγή στον πίνακα κατακερματισμού. Κάθε bucket του πίνακα αναπαριστάται ως μια απλά συνδεδεμένη λίστα με τον κάθε κόμβο να διατηρεί την καμπύλη διανύσματος που προέκυψε από το concatenate. 

LSH.c
Διαφέρει με τον κλασσικό στο ότι δημιουργείται μια έξτρα h amplified απλά συνδεδεμένη λίστα που προκύπτει από το concatenation kvec * h συναρτήσεων. Μετά την εύρεση της λίστας g η amplified h λίστα απελευθερώνεται από τη μνήμη.

query.c
Διαβάζεται μια queryCurve και περνάει στο grid.

Για ακτίνα = 0
Ελέγχεται το bucket για ίδιες καμπύλες πλέγματος.
Επιστρέφεται η min απόσταση μεταξύ των ίδιων καμπυλών.
Επανάληψη διαδικασίας για L πίνακες.
Επιστρέφεται η min απόσταση μεταξύ των L πινάκων.
Αν δεν βρεθούν ίδιες καμπύλες η διαδικασία είναι ίδια αλλά συγκρίνονται μεταξύ τους όλες οι καμπύλες στο ίδιο bucket.

Για ακτίνα > 0
Διατηρείται πίνακας με δείκτες σε struct Neigbhor με όλες καμπύλες εντός ακτίνας.
Επαναλαμβάνεται η ίδια διαδικασία όπως για ακτίνα=0(είτε μεταξύ ίδιων καμπυλών, είτε σε όλο το bucket) και ο πίνακας neighR φυλάει τους γείτονες σε ακτίνα για αυτό το L. Οι τιμές του neighR αντιγράφονται στον completeNeighR και η διαδικασία επαναλαμβάνεται για τα υπόλοιπα L. Στο τέλος εκτυπώνονται (χωρίς διπλότυπα) οι γείτονες που υπάρχουν στον πίνακα completeNeighR.
Για την εύρεση του True Neighbor διατρέχεται όλος ο πίνακας.

distances.c
Η απόσταση υπολογίζεται είτε με DFD είτε με DTW.

VALGRIND: No memory leaks




